\beginsong{I tre miti}[by={M. Dallari -- F. Ceccarelli -- O. Veroli}]

\beginverse*
\nolyrics \[D | D] \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[D]Quelli~che~son~stati~adole\[G]scenti insieme~a~\[D]me,
e di anni ne hanno almeno trentra\[A]trè,
a\[G]vevano tre miti nel ses\[D]santa o giù di \[G]lì:
il \[D]sesso, il socia\[A]lismo ed il G\[D]T. | \[A]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Magari la ragazza c'era chi l'aveva già
ma sogni rosa e petting a metà.
Il~sesso~quello~vero~era~tutt'altro era~lontano,
Hugh Heffner o la storia di un mio amico.
\endverse

\beginverse
E poi poco alla volta ce lo siamo conquistato,
il tabù infranto e c'è chi si è sposato.
Lavoro, figli, alcuni divorzio e infine libertà
ma ormai fuori dal mito e fuori età.
\endverse

\beginverse
Ma ritorniamo indietro a quei vent'anni o giù di lì,
vediamo la faccenda del GT.
Io fortunato ci son stato sopra a quell'età
perchè ad un mio amico lo comprò papà.
\endverse

\beginverse
E dopo molti anni ce l'ho avuto pure io,
un GT vero proprio tutto mio.
Ma a gas, celeste, usato ed anche arrugginito
e soprattutto ormai fuori dal mito.
\endverse

\beginverse
E c'è chi tra di noi ha abbandonato l'avventura
per noia, opportunismo o per paura.
E chi non l'abbandona ma non capisce cosa sia
per troppa fede o per poca ironia.
\endverse

\beginverse
E c'è chi come me, tra sessantotto e masochismo,
è ancora lì che aspetta il socialismo.
Arriverà stiam certi, Euro dal volto umano,
speriamo che non sia di seconda mano.
\endverse

\beginverse*
\nolyrics\chordson
\[D | A | D | A]
\[D | D | G | D]
\[D | D | A | A]
\[G | G | D | G]
\[D | A | D]
\endverse
\endsong
